韓媒：iPhone 8是韓國的，應寫上‘Made In Korea’

韓國網友紛紛嘲笑蘋果手機沒有三星的幫助什麼都不是，“iPhone上面應該寫上‘Made In Korea’！”

日前，韓聯社以一則“蘋果公司的最大競爭對手三星為代表的韓國製造商握有iPhone 8售價的決定權”的新聞，這兩天引發韓國網友熱議，國族情懷瞬間爆表，向來對“屬於韓國”的東西很有看法的韓國民眾，又多了一件值得驕傲的事情。
蘋果智能手機iPhone 8（名稱暫定）即將在美國西部時間12日早上舉行發佈會，適逢第一代iPhone發佈十年，預料將出現史上最貴的“iPhone X”，除了外界期待的新功能，各種真假消息在網路上流竄，發佈會的現場位在蘋果新總部（Apple Park）的“約伯斯劇院”全新內裝也將第一次在大眾前露面，雖然有人認為iPhone的功能設計已經距離約伯斯的精神越來越遠，沒想到韓國媒體和民眾，已經開始邀功。
韓國網友紛紛嘲笑，認為蘋果的手機若沒有韓國幫忙，將會“什麼都不是”、並認為新款iPhone上應該改成“Made in Korea”，甚至根本就是“韓國製造”。 也有一部分網友認為韓國手機品才是世界第一，因為他們全靠自己的零件。
韓國媒體報導，iPhone 8使用的NAND快取記憶體大部分是由稱霸記憶體市場的韓國三星電子（Samsung）和第四大的SK海力士提供，觸控面板和螢幕部份，iPhone 8亦是由目前供應97％智慧手機OLED螢幕的三星電子提供。 凱基投顧分析師郭明錤在告報中指出，採用可撓式OLED面板（Flexible OLED panel）與OLED觸控板（OLED touch panel）的供應商皆是三星。
值得注意的是，供應鏈中鴻海集團旗下麵板子公司GIS-KY業成控股與宸鴻先將3D觸控面板輸出到三星，三星負責組裝並出貨到鴻海，才將iPhone進行最後組裝。
而iPhone 8內建鏡頭是雙鏡頭組，大部分的零件來自于韓國電子大廠LG旗下的Innotek生產，連電路板都使用了由三星和韓國中小企業所製造，用於智慧手機的PCB電路板。
韓國業界人士聲稱，韓國企業引領著著世界智慧手機零件與技術的發展。 呼籲韓國企業要要擴大對蘋果公司和對其他製造商的影響力。
韓國網友頓時炸開了鍋，紛紛表示“幾乎是韓國產啊”、“如果是這樣的話，就寫上‘韓國造’銷售得了”、“結果呢，不就是韓國產智慧手機嗎？”
還有很多韓國網友嘲笑蘋果公司稱，“沒有韓國的話，什麼都造不出來”、“LG和三星要是發了狠，蘋果就完了”、“蘋果公司自己造的東西在哪？”甚至有一部分韓國網友表示，“三星是世界第一，只靠自己製造的零部件就能造出高品質智慧手機。”

本文綜合自Newtalk、每日經濟新聞報導

三星Galaxy Note 8與iPhone 8機模對比

班韓狗真係痴撚線

你鍾意？拎去

冇漢字嘅支那

班韓國撚樣同大陸撚樣都完全冇分別 一樣咁撚嘔心. 出去去旅行見到佢哋就知道. 分別在於普通話啲卷脷難聽, 同埋係咁寵寵寵嗰啲嘈雜聲

唔知邊部電話仲比人禁止上機

Made in同designed by差好撚遠

崇泡撚呢

追下啲Mon/Ram/Rom啲材料條源頭分分鐘又返到去支那,
咁其實係咪又真係當係支那機?

iphone無爆炸，3叔重好爆過C4

J完咪又乖乖進貢比蘋果

冇IPHONE, 你連S1都出唔到啦

農夫係塊田種野食, 出黎既果係塊田定農夫呢? 大陸一早醒覺話做 iPhone 真係對大陸有賺係唔多. 韓國仔都唔撚醒.

無美國保住你家下食泡樹皮啦有撚菜你泡咩

唔係以為 iPhone 8 係iPhone 7 整完容個樣咁on9下話

第一塊OLDE板面係日本研製，咁講冇日本三星怎麼都不是

你整到個佢出嚟先講

無apple買三叔零件用，三叔一早收得皮

咁樣計法iphone應該係宇宙大爆炸中爆出黎designed by apple, exploded in universe

自己出產既會爆炸

幫人代工就認屎認屁

禁上機好似係三叔領先

收嗲啦韓國人 你地用撚到Face ID咩

呢個好笑

支那同南泡最應該滅絕

韓國同中國兩個自卑又自大既民族

韓狗唔記得左note7?

一擊即中

韓國零件
中國製造

幾時都話，亞洲從來只有日本係追得上歐洲嘅文明。

咁撚有骨氣咪唔好賣野比apple囉，呢d真正係身體是很誠實的

Product of USA
美國產品

Manufactured in Korea
韓國生產

Made in China
中國製造

韓狗地鐵全撚部都用iphone

其實 講出果啲野 唔係三星
韓國人 支那人 本身就係低質
pixel 真係貼住made in taiwan 老實講 台灣人都未打飛機

好撚mean

正中要害

韓國創世人，甚至將他的獨生子賜給他們

好撚大陸呀d口吻

冇google整個android畀佢用三星連部電話都用唔到

你唔好話係富士康個工人造部機出黎？

made in chan tai ming

made in chan po shan

所以咪唔係叫 iphone8

Made by

Made in china
冇富士康蘋果什麼都不是

點解可以咁唔知醜

韓國中國 有撚閪柒分別

打夠飛機就醃你既泡菜喇
垃圾泡狗

最好韓國咬中國

made in 奴隸國

6月去台灣做野
喺酒店睇左幾日東森新聞台
有個節目叫寶傑看世界就係幾條友瘋狂拎住台積電打飛機

雖然台積電真係勁

btw, 套野有日講古文明, 有條友話歷史同現在好多巧合
之後拎左個石像同史力加出黎, 話好似樣

仲帶領埋航空史上第一部被禁止攜帶嘅手機

孔子喺韓國人

好撚柒

Made in

韓狗萬歲

講韓文嘅支那

食屎啦韓國人，又冇文化，人做人又多，一定好撚自卑

都係狗 仲成日打飛機 好似係

咁依加你話係唔係？

高品質手榴彈呀嘛
***